二千多年前，墨子已用「膠」來形容一個人的愚昧固執

而在二千多年前，墨子的《墨子》卷拾一《小取篇》已用「膠」來形容一個人的愚昧固執：

小取第四拾五獲之親，人也。獲事其親，非事人也。其弟，美人也。愛弟，非愛美人也。車，木也。乘車，非乘木也。船，木也。乘船，非人木也。盜人，人也。多盜，非多人也。無盜，非無人也。奚以明之？惡多盜，非惡多人也。欲無盜，非欲無人也。世相與共是之。若若是，則雖盜人人也，愛盜非愛人也，不愛盜非不愛人也，殺盜人，非殺人也。無難盜無難矣。此與彼衕類，世有彼而不自非也，墨者有此而非之，無也故焉，所謂內「膠」外閉與心毋空乎，內「膠」而不解也，此乃是而不然者也。
且夫讀書，非好書也。且鬥雞，非雞也。好鬥雞，好雞也。且入井，非入井也。止且入井，止入井也。且出門，非出門也。止且出門，止出門也。若若是，且夭，非夭也。壽夭也，壽夭也。有命，非命也；非執有命，非命也。無難矣，此與彼衕類。世有彼而不自非也，墨者有此而罪非之，無也故焉，所謂內「膠」外閉與心毋空乎，內「膠」而不解也。此乃是而不然者也。

有網友提供資料指西方早於上世紀六拾年代亦已經將「硬膠」(Plastics)等衕愚蠢：

Original Message -----

From: "ABC" <a@a.com>
Newsgroups: 3talk.joke
Sent: Tuesday, October 23, 2007 7:09 PM
Subject: 原來60年代已經有人用"膠"字黎話人

> 《畢業生》-- 摘自wiki百科
>
> 麥奎爾先生：我想跟你說一個字。就一個字。 (Mr. McGuire: I want to say one word to you. Just one word.)
> 本·布拉達剋：是什麼？(Benjamin: Yes, sir.)
> 麥奎爾先生：你在聽嗎？(Mr. McGuire: Are you listening?)
> 本·布拉達剋：是的，我在聽。(Benjamin: Yes, I am.)
> 麥奎爾先生：「膠！」。(Mr. McGuire: Plastics.)
> 布拉達剋的父親：你不覺得這個主意有點愚蠢了？
> 本·布拉達剋：不！是愚蠢透頂了。

閱

兩個膠唔同意思應該

墨子兼愛=大愛左膠

哩個膠係咪"膠著"個膠
形容個人腦部膠著

果個年代應該未有膠

墨攻真係好好睇
漫畫同電影都係

煮野食都有用個膠字啦
未有塑膠唔代表未有膠字

阿膠

x2

我地用既膠係"鳩"諧音
人地用膠係取其義